你係咪都係「公務員低慾望」一族？

你係咪都係「公務員低慾望」一族？
我想打份正苦工袋4-5雞 (max)一個月就算，比屋企人話無大志。出左黎做野一年，朋友愈來愈無野講，唯一同你唔同就係都會想搵個低慾既另一半。
返工返到星期六日完全唔想出街...係屋企大把免費娛樂，唔想拍拖結婚，唔想升職向上爬，唔想買咩名牌野，唔會想賺錢買樓。可以既話街都唔想出，朋友有沒都沒咩所謂。1，2位朋友一個月講幾句野就夠，唔想同人講野，好多曾經想要既嘅，宜家覺得有同沒都沒咩所謂，大家係咪都係同我一樣既人？
提交時間：2020/10/29 下午12:06

好想做公務員

做到先得架 eo都要百幾個人爭1個位

所以咪養咗一大班懶人，一堆問題但推晒去NGO、區議員同社區團體自救

而家冇4、5雞都冇咩慾望
放假完全唔想去街
生活得返工放工訓覺

依啲叫毒撚

冇低慾望做咩要搵4-50k
每個月8000蚊都得啦

4-5雞都冇大志

都岩既，連登FG價都50K

聽過唔少公務員拒絕升職
講緊真係會加薪，而唔係私人公司加辛
理由係唔想做得辛苦，夠食夠住

四萬五萬好難有啦
仲要做到退休

當朝廢老, 當之無葵

因為workload重咗

即使加咗人工都唔抵

香港公務員真係輸鳩數，一個地方啲人入政府唔係為咗幫個社區運作得更加好而係因為出名hea同穩定

（唔計依家個政府都係垃圾）

過多幾年睇下仲有冇4,5雞你袋 庫房D錢就黎洗鳩曬
中港融合大灣區一體化，問下自己憑咩高人工過深圳公務員幾倍
有位人地比唔比自己人上先，到時人到中年比党雞出黎睇下仲有咩慾望

通常係升咗得幾個point跳，性價比低，年紀又唔細，唔會再有得升多級，反正唔等錢洗，準時收工湊仔好過，咪索性唔升做大爺。

完全正確，我識一個人
就退休 老細問佢升唔升

其實升左都唔夠時間再Max Point
但做多兩倍野

即時拒絕左
佢話 爭幾千蚊 屌咩

冗員最快樂
我呢d中低層又唔洗成日開會
平時比老細屌個陣唔好咁上心就得，
野做6成就好，到時上面改又唔洗做過晒，
問你有冇野做就搬出黎比老細睇 做緊做緊

老老實實 我都試過出12分努力做野，
但係次次都比人屌唔做野 （冇出黎刷d eo/ 大佬鞋）
比人投訴成日唔見人 （ 係ser房做到天昏地暗點7樣出黎呀 ）

而家學識最重要同大佬打牙架，吹自己做幾多野，就快唔撚掂，請d part time 外援幫手。
轉頭unun腳

咁係冇慾望一族

咩用字
有沒都沒咩所謂沒佢老母，大陸用字
同啲咯咯噶噶一撚樣

識玩既唔會唔升
排櫈仔排到唔使出力都升到
政府升完唔做野你都吹佢唔脹

我係私人工都有人玩你呢套
佢真係以為無人知

其實依個fb post係隔離post 係到斷章取義

其實我曾經熱血過架，不過唔work
重點係上頭開心跟本冇人理，錢又唔係佢既

老細明知，但係炒左我，換個人 咪要佢做多野，有個人幫佢申請錢同人，佢又更威威，
我又unun腳 大家開心
多謝納稅人 聽日工作係改2板網頁，跟住出email比ep/老細"指點"下 齊齊扮工

eo同老細
最緊要各級傳閱，到時有鑊齊齊咩 即係冇鑊
大事唔到我有資格出黎受， 小事就化無
升多2，3級就好易出事
我既目標係升多1級算

係香港老實無撚用，奸人奶共先可上位

現職eoII？[sosad升一grade EOI個max都好夠做，唔洗升做seo

係

邊個話做公務員4/5皮先可以低慾望？
做私人工慾望一樣可以低

隔離post
你係咪都係（低慾望）一族？

連仔好似有打手長期發佈「不如做港豬」嘅思想

知唔知唔緊要啦
最緊要受唔受

大把人唔升啦
有d位既s會好辛苦 大把人寧願做1仔等退休

講4皮Max既工
你廢極都要上到CO先有 (pt21)
去得依個point最快都去差唔多35-40

講max 5皮既工
你基本上要搵主任級位 最少around point 8-10起薪 去到27max果啲
咁就可以咩都唔升上27
實可以做冗員

EO依啲就唔撚講啦 你想唔升都要出小小力年年搞事
否則老死前都會上到EO1/SEO

好似串緊三級工人同技工

EO好易升喎
聽fd講5-6年有得Act
跑贏出面私人工30%左右

EO依啲就唔撚講啦 你想唔升都要出小小力年年搞事

呢句好正

咩唔做野都吹唔脹
講就易
殺到埋身
除非你面皮厚到仆街
正常人 一樣會照做
尤其考得咁上下職位
責任感點都會有
如果個個公務員都係唔做野
成個政府運作唔到
你連去續個車牌都續唔到啦 唔做野又唔少點解要做？

見識小就唔好扮代表
To/so grade大把後生左考入去

其實而家珠三角公務員一個普通科員入職都30萬一年左右，深圳直頭再高啲基層公安收入高過香港
因為佢地基本工資1萬鬆，然後有績效獎 年終獎 可以用嚟供樓嘅公積金等等，唔係淨係計人工

係，我係中佬，31 ，今年速大商科畢業，差少少first hon (3.6x GPA)，連二級工人都報埋（睇部門）

公務員太多人考
所以真係好難入
睇開啲

深圳最低級既公務員（辦事員），將所有福利折算，年收入最少20萬。
中低級無咩空間可以減

你講乜呀 35-40講緊CO呀 升級8年起標呀
18歲中五入都有望30前後升CO 但極少依種人

TO/SO pt 9-22
唔升級13年MAX
當你世界級18歲入，升到max都31啦 (重申唔講升級)

基本上我講既野同你既SO/TO邊句有衝突?
實有大把職系第一級Max唔係Pt 27，但大多數都係
咁我咪有排講

你係ncsc?

出過黎做野未呀

舊制可能係
新制你唔做得好少少，MAX point都會唔升你

唔係ge，你會上連登搵野睇，都算有dddd 慾望

就退先會升
舊制份pension完全兩回事

你地真係好屈機

除左第一句岩
其他都唔岩

EO1 > SEO
ACO> CO
CO> SCO
大把情境唔想升
升完多得2-3萬
仲要捱幾年先有
不了啦

5倍太誇張，3倍左右

要維穩首先要高薪養住班狗

中得一半
斷晒朋輩社交、deactivate左social media、唔想拍拖結婚、唔想升職、唔想買名牌
但係weekend成日自己一個出街食野、玩同做運動，一樣想買樓有自己個竇，只係自己一個住唔諗住買太大

唔係話幫啲高官洗脱，
高官自然係戇鳩鳩食撚咗屎咁廢，
但係成個公務員體系由｢高薪養廉｣變「高薪養懶」好大程度係香港點解會搞成咁既重要原因之一。

屌 真締嚟

你覺得依家個政府運作得好好？

買樓仲叫人生贏家？公屋先係

未做過野會屌你老母 廢柴

做過野就知真締嚟 個社會就係咁先生存到

睇省份 地方 ，一般嚟講人工等於當地中高水平，珠三角長三角出名人工高大概處於頭10％以內收入水平，河南省同西北地區就中等偏低。但人地公務員入職難度要求高過香港EO，就算基層警察都講緊最少本科畢業

真係陰公
今時今日50k月薪都比人話無大志

而家經濟轉型緊先咁多免費
之後只會越來越多收費

佢講緊 要人地唔升你既難度

其實全世界都係，唔係香港先咁
全世界做公務員的其實都只係因為無乜專長

真係有心從政的成熟國家會加入政黨做政治人物參選囉

係講緊MAX4-5皮
即係講緊你30尾-50依個RANGE先上到依個位

不過政府確係難入 依個情境算係理想

咪玩啦，基層公安駛撚本科畢業咩 大學畢業當差
公安要求無香港警察咁高

高薪養廉？高薪養懶就有份

笑死
阿Q精神嘅極致

唔好非黑即白啦唔該
得 運作唔到同運作得好好 兩樣？
效率好唔好係一個問題
但至少個個部門都有運作
你去排隊續車牌 條龍會郁先啦

Confirm 左係唔做野都唔怕炒架
不過好多人都會做，殺到埋身 一係你完全唔介意人點睇你
唔係既話你連1823都打唔通

乜野升完可以唔做野 係可以
但好少人會

一路屌政府一路吹奏公務員，
吃不到的葡萄是酸的。
只不過好奇點解舊年會有一大班學生信連登仔走去衝，依家守住服務令睇連登仔考EO。

但事實上公務員係hea嘅人先會升職搏盡反而升唔到

我都有諗過做保安算 人工又差唔多 煩少好多野

18歲讀完hd/asso 咁叻既就唔洗做TO/SO啦

公墓完最on 9 係同社會脫離, 同商業脫離, 同埋成日乜O 乜O, point 幾point 幾, 一堆冇人明既野
同埋擦鞋擦到上癮, 把口冇句真
仲有, 公墓完有種冇理念既感覺, 上面叫佢做就做, 唔理對錯, 唔會反駁, 行出黎, 個人好似on 99 咁

老老實實，連1823 在內，
我年中主動聯絡政府不下二十次，
唯一一次打得通嘅係郵政。

從一個市民角度嚟睇，
一班奉領高薪自命精英嘅人，
連電話都唔識聽，就係運作唔到。

你就真係識玩

杭州有博士做街道辦（即係小販管理隊）

你講緊果堆無乜學歷要求嘅叫輔警，唔屬於公務員體制入面個情況類似香港政府請一大堆合約文員識沖涼就做得一樣，但最低賤嘅CA都一堆degree仔

稅局公眾熱線冇試過打得通

低欲望都要準備退休生活

Exactly, 咁樓上成班話政府運作到，
話續車牌條龍識郁就應該要收貨。

喂，我交得税算少，
每年都幾萬幾萬咁隊落班公務員度，
你同我講續車牌條龍識郁就等於運作到？

同你差唔多年紀，希望鋪路入去所以讀緊專科hd ，
唔係我冇火，但呢個世代連街市賣菜都識講投資要風險分散，返工都係一樣，與期日日做到隻狗ot36小時做到中年俾人炒/鬥唔過人/行業寒冬期一鋪清袋，倒不如朝九晚六5日，其餘時間精力發展其他副業興趣，進可攻退可守

做野做6成呢樣野真
做餐死改好哂
個格式執到正一正
屌你老母之後個要求唔同哂
幾乎要重做

你都on9
唔升佢就真係吹你唔漲
你升左就屈你做

係咪都係要改求鳩其上一份等佢改飽佢

唔刷好小小老闆對鞋

唔答 總之我係冗員

ncsc同cs玩法唔同，理論上cs個老細係唔會考慮炒cs

唔升先醒, 政府專恰acting

錯，街道辦個性質係類似政府版嘅居委會或者理解做政府派嚟嘅區議員， 搞扶貧 衛生 人口普查 防火等等。
同埋博士生個package出到接近50萬一年兼正科待遇，唔算屈才

係炒唔到 我前老細想炒個秘書，但係佢又冇犯錯，開board炒佢會比人屌佢壞規矩，最後佢請多個秘秘書返黎

好多人唔信政府其實係可以破產
同從來無極權政府可以永遠屹立不倒
好多人都真係有個心態就係「信政府，唔怕」
但朝代更替本來就係平常事

所以地方政府負債多到pk

岩 我老細1個星期比人捉左去開7日會/出event 我又未夠高級 佢想推我出去擋都唔得， 我係office unun腳等佢返。

btw 我仲係office留下未返上去

其實香港公務員多冗員做嘢廢，
已經唔係咩新鮮事，
弊就弊在有一班人唔知係匿埋喺井底太耐，
定係俾人洗腦洗得太透徹，
真係走去以為自己係精英，
以為自己已經好努力令政府｢運作到｣。

其實無論你係拎緊2萬蚊 ACO,
定係萬人之上嘅 AO,
只要你做唔到你份糧應有嘅水準，
只要你令唔到政府改變，市民滿意，
你都只係社會上一隻極其可悲嘅吸血大蟲。

試用個三年係行MPF，唔係政府公積金

講到好易有四五雞咁，肯定係連登仔

大陸玩法唔同
佢地有大量協警
協警只係臨時工
計埋福利人工可能得係正規警察既4分1
但做既野同警察無分別
呢d 唔算係政府工

大陸依家社會都開始變
大量叻既人瘋狂考政府工
一個正規有五險一金既公安
其實可能都好難考/要識人先入到
協警就呀豬呀狗都有人做
但人工極低

根據2012 年數據有45000 人左右係人工60k or above(計埋津貼，pt26 都差唔多60k)，但睇埋其他資料每年人數係慢慢增加。
我估今年都可能有50000個公務員有60k+

佔1/4

有啲拒升職係因為會爆左公屋/居屋個入息
如果加得千幾蚊 但我要比多一皮野去租樓
梗係唔制

2012 data , 依8年已經加左25%

多謝都嚟唔切，咁多人俾人判服務令/影哂相留底

大大增加咗入職機會

做個濕尻 SStnO 88K/mth 一年翻九十日工

老細知你acting就算車你兩巴都唔敢反抗

我act 唔acting 我都唔反抗架啦，
最怕得罪人呀，
btw 佢又唔敢玩太絕既，唔怕我篤佢d野
政府做野 最緊要和氣呀

真，啲同事跟1-5年不等
無咩事搞到面阻阻為乜

上面d公務員人工高得過香港個班
你話計埋枱底個d呀

高薪 hea職 > 有
道德高地 > 有
睇人仆街 > 有

連登仔又贏

日本極簡主義

低/零慾望的話

攞綜援或最低工資都得

駛乜打工/打政府工

舊制長糧個班好多，新制mpf 就個個博升

大把fg一畢業就碌入去
30歲都5萬

都唔夠班廢officer一個月糧

8成人服務最top 2成人

問下自己點解咁無用

未爆pt唔搏

Yes 大部份真係on99咁

食老綜先有資格叫低慾望

果d政府精英黎

響連登唔可以踩公務員㗎
因為一班黃墓員會走出黎話你根本唔了解佢哋嘅痛苦，佢哋做嘢其實已經幾出力丶幾有效率

根本只係程度問題, 私人正苦一樣係咁玩
反而如果你熱血做最勤力果個, 無運起上來真係最得不償失

係好唔合理但個社會/職場就係咁運作
我之前個阿頭的阿頭講過一句野, 工作唔係淨係做野, 冧掂上頭都係技能之一, 笑人刷鞋打牙較前, 要諗下自己有無能力咁樣打牙較先好笑人

全中,你以為好有信心咁CHECK 好哂,今次冇野俾佢改到,點知其實佢都係9改,叫你改番做以前佢認為錯嗰D,其實佢係想話你錯,佢話你錯就係錯,之後我就做6成,佢想點改咪點改lor,反正人工一樣

上上份工, 有個director 話我同事封信寫得唔好, 要執過晒D 用字
之後我同事執過之後, 個director 又搵到其他唔合意的野 (但佢第一次睇果陣又無圈到)
如是者, 彈到唔知第4定第5次, 已經去到OT 時份, 我同事嬲嬲地, 把心一橫拎返最原始果份出來話係latest update, 個director 話「咁咪好囉!」就批咗

呢類人好多有女的

唔滿意咪join囉，有咩好葡萄

多數都係工作量問題唔覺得會著眼係公居屋呢D小問題, 發生既相信都係中層位, 好多時佢地本身條尾都長, 如果你2萬幾蚊既位升一級可能都只會跳多2萬當然吸引, 但好似樓主果類本身己經有5~6萬蚊MAX既位就味算吸引, 因為當跳完呢級工作性質就係隊員同隊長既分別, 真係睇用家點諗.

咪撚on9 啦你
根本大部份打工仔都係咁
做保險唔通真係為保障人呀?

仲信支爆果套？
如果經濟唔掂，公務員福利只會好高，因為要維穩，睇下委內瑞拉就知

咁樣生存有咩意思

用70/80後食正哂舊制條水果班真係無得好講
新制搵到MAX 6皮都爭到仆街陷家剷
新制食屎啦

個人體驗 滿腔熱血去政府部門做係唔work 當你見到連入面既後生都 按住前人規矩咁柒下柒下又一日 你正常咁做野會變左異類
學下點扮工又令人覺得你好勤力 實際係上連登/fb/做功課好過

公務員公屋/綠表係無視入息

2個世界

明目張膽的公務員/軍人優惠

笑撚死之前仲話咩公墓園手足唔屌得

但其實限制算好多

超過pt 21就止步
但正常單身都唔太會等到
結左婚要有仔女先會快
總結係你max要好似CO咁卡住係21就總會排到

無得比
亦有人30歲前上SAO十萬添..

政府都唔掂 你估正常市民都會過得好咩

同d中二病中學雞真係好難溝通個個以為自己係電影進角個世界圍住佢黎轉

呢個放心
朝代更替都要中低公務員做日常行政

其實好容易
啲老嘢通常好多野講
基本上做個好嘅listener和應下就得

香港有一半人係揾2萬以下

香港人好有錢
唔報稅姐

香港單一既代價。

個疫情加多腳
本黎香港都越黎越多人
香港真係社會實驗既地方
要測試逼爆一個社區會點
外籍既工人 大陸落黎既
真係落一落街 嚇死你

其中一個例子姐
好多服務你用唔著所以覺得政府無效率
比起外國香港政府處理一般民政服務其實算快

唔報稅既除左做小生意，黑社會、其他既高極有限

收入分佈60k up唔係有35萬咩

明
好似Venezuela 咁樣都要

如果個政府仆街小市民會=有好日子過
誠哥就唔駛雞咁腳
大家心照

有冇諗過唔係唔識聽，而係多人打到聽唔到

公務員佔左5萬以上，再計埋其他半官方/資助機構
我估醫療/教育/公務員應該佔35萬 入面最少1/3...

地盤10萬個，小巴的士4萬部，重有街市裝修教車私補etc，

茶餐廳都近萬間，你諗下有幾多重收緊cash

高薪養廢

我幾年前都聽到細路仔講“有唔有”.....

我不嬲覺得抗爭應該為自己

同埋好懷疑連登有幾大作用，如果咁大影響，應該唔會有咁多屋企軍師。不過依然好多人當咗連登係大台，好似燒山嗰啲咁

可以pin呢個

但好多嘢都因循守舊

正苦掂唔掂同市民有冇好日子過兩回事來

教師5萬幾個，中位歲數around 40，姐係一半人唔升都拎緊頂薪，打個5折
醫管局醫生七千，其他私營
護士當無私營，全部公立同資助
註冊護士4萬，apn up先有6皮，四分一，姐係一萬

5+2.5+0.7+1=9.2，上面有計突，off set 返d細既職系，點最少1/3

最多咪1/4多d，同埋你想表達乜政府工定收政府錢，個d公帑黎，政府職能只係去再分配，跟政府薪酬係因為私人市場誘因唔夠，私人市場推動會無人做(教師)/偏向私營(醫護)

1823好似係外判工黎
當年比人叫過去做但推左

我唔太清楚、其實地盤係咪真係咁多仲收緊cash 唔駛報， 做判頭公司唔駛幫佢地報番稅既咩、咁佢唔幫佢地報有咩著數？

max point姐
好多政府廢人max point都有

借調去做大陸閪做薩務員

4-50k都叫無大志個標準越嚟越高既

以我所知係，同的士一樣，無系統又難計，我諗稅局都無咁既資源去track 收cash既人

有乜著數應該相反咁問，你主動報我咪唔做你，反正係自雇，呢d約定俗成野，你搞地盤佬全部唔開工tim，好市搶着要

我都係，兩公婆揾150k ， 我做ap1 老婆eo1，都冇咩買野慾望。日日返九放五，返工上下連登好悶，其實俾你揾到錢又點，份工太悶冇野做日日唔知喺度做咩

諗起改變警隊

我冇咁偉大要改變 只係發現原來正常人既思維做政府係唔work

你兩個安穩一世
真正人生贏家

嗰陣大學畢業識諗，腳踏實地去做政府，坐坐下point就升左啦。 有個朋友做港龍機師，考到又點而家失業 追夢喎，笑死人

咁你又唔好咁話人，機師人工仲高啦
停飛都係依幾年既事 (我估)

AP2，EO2，話入就入咩
你地係當年投考人入邊1%既贏家 恭喜哂啦

講到4,5雞好易

所以個問題咪就係成個體制都應該要變，
而唔係一邊屌柒班高官，
一邊研究點樣仆入政府做 stakeholder.

的士係計唔到，因為查唔到咁多單 ，但地盤判頭多數係公司，公司請個散工都應該會報支出，我又諗唔明有咩誘因佢唔報上稅局
我都識d地盤佬、佢地都有報稅

1. 咁我唔係單純講續車牌呢件事。作為市民相信好多人同我一樣，有咩事要聯絡政府部門永遠啲電話 email message統統都係泥牛入海，你可以同我講個快字，應該真係無見過商業社會係點樣做嘢。

2. 點解要拎外國做服務水平嘅 benchmark? 一嚟服務水平呢樣野本來就好難量度，二嚟又唔你拎下人地份糧做 benchmark?

上連登勿認真

true, 見到連登仔成日講咩正苦=廢人
點知原來班垃圾連ACO 都未考到, 就響度屌D EO/AO/入境係廢
人唔笑狗都吠

你咁講嘢小心啲喎，
係咪代表將接電話果個人人工扣起一半，
請多個同樣 quality嘅人番嚟就聽得哂先？

外面啲電話接線生好平㗎渣，
因為多人打電話而聽唔到，
咁你同外面啲接線生有咩分別？
憑咩自命精英？憑咩收入高過出面？

香港玩完喇，現實小小啦唔該。

講多兩句 cc toy又入嚟話五毛三毛㗎喇，
做人嘅野冷暖自知，但求問心無愧囉。

我打電話去銀行都要聽幾個字音樂架, 咁係咪代表要炒晒銀行D cs 呀?
其實你知唔知絕大部份人的工都唔係淨係聽電話
佢擺hotline 或者 1823 的人手根本就唔會多

咁同樣道理，你都唔應該用私企做benchmark, 大家制度同福利都完全唔同，至於你話搵唔到人只可以話以公務員既數量應付全港市民實在係應接不暇，唔會有人特突聽到電話唔聽，或者睇到email唔覆

咁已經係第二樣野，我講應接不暇同你講overpaid係冇衝突

你去一間餐廳食飯，發現有曱甴，
老闆同你講因為煮果個係外判工唔關佢事，
你收唔收貨先？

外判工 quality係咪公務員負責監察嘅先？
乜都賴外判，呢個世界上我淨係諗起某個神奇國度，難怪香港會越嚟越傾向果邊。

你可以向老闆投訴架，如果個老闆因為咁而肯請多啲人咁聽電話嗰啲都會好感激你

入到公務員至少係interview上面表現最好既一群
入到去就邊晒懶人, 只求唔做唔錯就一日
讀書叻就去晒讀醫療, 叻到識飛都只係跟程序做野
香港唔死都幾難

原post係Facebook

想搵另一半又點低慾望呀

政府跟程序係好重要，港共之所以俾人叫港共就係因為唔跟程序做，或者玩爛個程序既灰色地帶

是但la
最近d人對連登d留言太認真
又話會學壞又盛

1. 公務員同私企都係位處香港，
如果你叫廣大市民唔好揾私企同你做 benchmark, 咁其實只係顯示出一樣野：
你離地到仆街。
更莫講話公務員事實上福利比私企好。

2. 其實香港如果你仲當係商業社會，人地係唔會理你到底人手唔夠定能力不足，打唔通就係打唔通，我理得你老婆臨產入咗醫院？

3. 人手不足從來都係公務員一大理由(藉口), 既然人手不足，點解唔肯扣糧令政府請多啲人去運作順啲？既然逗得起果份糧，點解又要話人手不足？一分錢一分貨喎，除咗日日呻人手不足，有無真係同政府上級研究過點解決？無，因為事實係你地拎緊社會着數。

點解無衝突？唔好特登迴避我 ok?
一分錢一分貨，拎得錢但做唔出 quality,
仲要賴人手不足。
喂， 你試下任何一間私企有無得咁玩？

嘩，典型公務員式推卸責任喎。
不如上少幾分鐘連登，聽多幾個電話啦。

有選擇低定高慾望嘅空間

如果同一地方可以就咁比較，咁你要快都得，出多份雙糧同bouns比公務員囉，香港係商業社會唔代表政府都要跟私企制度行，扣唔扣糧都唔係公務員決定到，同埋用返你商業社會嗰套，憑咩要公務員自己扣糧令到市民服務好啲?有本事咪投訴到政府炒佢囉

唔認同入到政府就係表現叻 好多可能只係岩眼緣或者有相關工作經驗

你點衡量你出既錢係有你要求既quality?
事實政府就唔係私企，公務員得12個月糧，新制cut哂福利，你覺得私企刻薄咪入政府，只係個人選擇咁解

係喇，有咩就叫市民投訴，
但係投訴果條 hotline又係打唔通既，
自己內部就 unun腳上連登，
公會就淨係掛住 R福利，
完全無同上層反映過問題根源，
香港政府咪 exactly係咁死㗎囉。

又係你話老闆有問題，叫你投訴又話推卸責任

NGO 區議員

所以話你幾離地，同你講咗咁耐，
你都仲係覺得唔應該拎私企質素同政府比，
就算我同意，你問下廣大市民會唔會同意？

你要投訴大把途徑啦，搵區議員立會議員去投訴囉，不嬲有問題係要個客出聲老闆先會上心，呢點私企都一樣，營業額就係個客既反應

但係老闆條 hotline打唔通喎，
你間餐廳自己唔會拎番件事出嚟開會傾？自己內部唔會溝通？
果然係精英喎。

唔係想幫港共洗白 公務員廢由港英年代已經係咁
聽啲老前輩講過12字真言:多做多錯 少做少錯 唔做唔錯

咁公務員有冇出雙糧同花紅?福利待遇都唔同，你點期望個工作表現需要同私企比?又要馬兒好又要馬兒不吃草?

你要搵老闆就直接叫議員搵嗰個部門既負責人，重打咩熱線

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

所以你成個結論係：
有咩事市民應該自己投訴，唔可以依賴政府部門自己內部會有任何溝通。hotline打唔通係市民問題唔關公務員事，每位市民隨咗交税，應該付出埋時間去監察公務員服務質素，因為政府自己唔會做呢樣嘢。

乜撚野低賤
行申：三大yr1 準備一畢業就考CA/ACO

公務員話自己不吃草。
自己打字果陣有無忍唔住笑？

咁撚易4-50k咩
但做狗做夠12年就有

咁你整條熱線嚟做咩？
條熱線廢係咪就應該 cut咗佢？
要人揾議員係咪就應該將條熱線嘅資金擺埋落議員度等佢做嘢順啲？
個腦 warm up咗未？

咁你要分清楚，前線同你所講監察公務員既人係唔同既人，我當你係講緊申訴專員公署，佢監察得唔好係佢哋管理層既責任，但就一定唔會係前線聽電話嗰個既責任

唔洗公務員
低慾炒散已足夠

咁公務員一樣有做野，俾幾多人工咪做幾多野

所以你另一個結論係：
市民唔應該將政府當成一個團隊，因為唔同部門之間係無溝通，責任唔係一齊負擔。前線表現唔好唔係前線責任，因為前線部門自己無監察體制，所有嘢都要靠申訴專員公署。

喂。。再講落去我驚你犯國安法喎。。

熱線咪處理投訴囉，咁人哋做唔切你又趕既咪搵議員囉，條熱線主要係俾你處理市面上既鎖碎問題

以前有大志都去私人公司, 人工真係加得好勁
97後私人公司文化唔同晒, 人工唔會點加
去到08/09, 政府工超越晒私人公司
(好似係)

4xk max
住屋企買落公屋
大飲大食都月儲30k

然後買樓租比人 繼續住公屋

各司其職唔等於唔係一個團隊除非係程序上既錯誤，如果唔係純粹電話冇人接真係唔係前線責任

還原基本步啦，我本身個問題就係問你拎得呢份比起私企高咁多嘅人工，點解做嘢質素可以比私企差咁多。

咁你問番自己相比之下，公務員係咪你所講嘅｢拎幾多人工做幾多嘢｣呀？

聽過啲親戚話當年有政府工offer都唔做 因為太低 佢一期糧已經等如政府既一個月 我估港英就係知俾唔起人工 所以所有公務員都同外國人睇齊有40.5日大假同長糧
點知時移世易 當年既"廢柴"宜家先係嬴家

例如呢?有咩位MAX有4-5

低慾工務員其實生活好中產，
尤其係結左婚冇子女。
我同事（高我1級）同佢老婆
2個都鐵飯碗， 1年最少12次台灣，
其他旅行再計，得閒行下山食下tea

低慾係講緊相對d 要 做局長，億萬富翁 既人， 唔係活到狗咁

但係條熱線打唔通喎，
上面係你自己叫人唔好打熱線喎，
咁你依家究竟想人打熱線定揾議員？
不如唔好好似公務員平時番工咁推三推四，
諗清楚考慮好哂先俾個答案人？

政府有出雙糧bouns?上流機會有私企咁多，重有各種福利，新制公務員淨係得睇政府醫生

你keep住打總有通既時候等唔到咪搵議員

你覺得作為一個淨係想個電話打得通既市民，會同你去慢慢研究到底係程序有問題，電話唔夠響，冷氣唔夠凍，定係休息時間唔夠長？

現實小小啦。。

講到私企咁好，君不見國泰炒8500人，
又不知幾多低下階層無工開？

離地係無藥醫。

咩都唔知又想要好服務，咁冇人幫到佢，同我討厭政治有咩分別

即係話你都仲未諗到究竟應該叫人打電話定揾議員，大佬，連一個連登仔你都 handle唔到，見微知著呀精英。。。

高回報高風險，係佢哋自己揀，冇人迫架喎

所以你又一個結論：
市民應該理解哂所有公務員程序，否則不配使用公共服務。

呢個係你既選擇，我已經俾咗建議你，急既搵議員，唔急打hotline,我又唔係你，點知你急唔急?

上面嗰位公務員巴打 我都係出港共既糧 港共架構大部分都係bureaucracy係事實 當然知有少數做得既人野 但成個氛圍佢地都改變唔到啲咩
唔洗咁護主既

啱呀，亦都無人逼你做公務員㗎，
但係你受得起得薪高糧準，
就唔該你付出番應有服務水平囉。

人地又要着數，又要拎道德高地，
咁先係林鄭口中嘅精英嘛。

我冇講唔配，佢咪照用，係解決唔到個問題咁解，亦解釋咗點解需要議員呢樣野

如果你有牙力令政府因服務水平炒人，咁「應有既服務水平」咪由你定義囉

我鄧前線唔抵姐食環蛇王嗰啲另計啦

想回應下你講話打電話嗰個問題 有啲部門既接線生其實outsource左
我都做過呢啲位 港共推啲政策未有detail就公佈 好多時俾人問到口啞啞我都只可以做錄音機 有時都好無奈 痴線佬另計啦
屌柒港共完全冇問題 只係希望有時唔好完全將對港共既怨氣落晒前線度

咁你又一個結論啦：
市民凡有急事都應該揾議員，因為政府 hotline係唔預你有急事用㗎，政府公務員係無獨立同市民溝通應急嘅橋樑㗎，所有嘢只要你急，你就應該揾議員，而唔係政府，因為政府無預你有任何急事。

你咁講法，得罪好多部門喎。。

想請你望番我話餐廳外判廚師煮曱甴果個 example, 你係咪會因為個廚師係外判而覺得完全無問題成隻曱甴吞咗去？

我都有做過呢啲三剎位 但好多前線廢老既答對聽到的確會令人好慶

師兄你個名

唔好成日講啲我冇講過既野
除咗1823重有民政社署勞署俾你walkin問野
我哋講緊既係你想投訴老闆，針對呢件事你覺得係急就搵議員，而唔係所有急事都搵議員
雖然事實上啲唔知搵咩署既野都係搵區議員就係啦

咁嘅態度，你話同個90歲呀伯講｢你咪用囉不過我幫你唔到㗎｣係幾咁大嘅官威。

我唔會覺得冇問題 只可以話係港共既垃圾制度下 真係發生件咁既事個廚師多數都唔會有咩事

咁我同意啦，公務員就 shitty㗎喇，
不過係香港人食開屎，無牙力令政府改革公務員制度，先會搞到香港政府好似今日咁。

但係唔代表公務員無問題。

根本兩回事，廚師煮野有甲由套落返前線公務員到已經係犯咗程序錯誤，如果純粹係廚房做唔切我唔會怪廚房囉

咪叫你搵議員囉…大把市民都係透過區議員都政府溝通

你改革政府再cut公務員福利只會令效率更低

做咩成日講服務差
最前線果班真係好撚慘
1823 民政 稅局(peak season)
新公務員好難真係請你無野做
因為比哂舊制推哂d工作落去比d細的

所以其實我地觀點一樣㗎，
我唔係針對某個前線位置，
而係成個｢高薪養懶｣嘅公務員體制有問題。

但係我就問作為政府一份子嘅公務員，
點解可以係將｢改革｣嘅責任交俾市民，
而唔係從下至上咁去逐步改進？

仲係度糾纏緊程序錯誤定人為過失？
真係抵你留喺井底做公務員嘅。

所以咪就係｢高薪養懶｣囉，蛀米大蟲。

程序錯誤咪即係人為過失囉，但忙到接唔到電話唔係一種過失喎

從來冇高過，搵日派bouns先講高啦

我認我冗架
老細都無奈地爆笑
有次office鬥冗 ，我第1個舉手
岩岩幫阿姐解決d小問題打左陣牙較，
而家係廁所冥想中
我下午又有做野啦 可以等放工

咁又要返返去一開始我講嗰度 公務員由港英年代已經係bureaucracy
殖根左咁多年既文化好難改 我都同意另外嗰位巴打所言
有事搵議員搞大係有用好多 制度內班廢官只會想臭屎密琴

係係係，總之有原因推卸啦。
掛住上連登無聽電話係程序問題定唔係過失呀？

我唔認為忙到做唔切係推卸責任囉，自問冇你咁有獅子山精神啦

到有一日派 bonus,
第二年你就會做嘢更差，｢隨非今年都派 bonus 囉｣。
久而久之第五年，就算有 bonus你做嘢都係會差，因為你已經 aim緊另一樣你無嘅福利。

｢高薪養懶｣四隻字咪就係咁樣嚟囉。

咁唔該發生咗你先好講，呢個只係你既假設，事實上而家進行式既就唔係高薪

冇十皮一個月其實係香港真係無野好玩

咁既然 hotline 無用，
點解唔 cut減啲聽電話嘅人，
將資源放多啲去議員度？

依家情形係兩邊都話唔夠資源，
但唔知邊邊先係做到嘢。

黑警都係咁啫 人之常情

其實已經發生咗，你依家嘅薪高糧準就係港英時期一步步累積落嚟，你睇下你依家個工作態度？唔好為自己懶惰揾藉口啦。

發生咗?政府已經出緊雙糧同bouns

議員可以做既一定比公務員多
總結我自己既睇法 有鄭月娥為首既港共既帶領下 基本上唔洗有期望
公務員好多時係市民對廢官不滿既出氣袋 公務員有冗員亦都係事實

唔識中文？無考 CRE咩？
我講緊你依薪高糧準嘅跳 point制呀。

慘在跳咗都唔夠出面一個bouns多

咁你唔出嚟做？
政府又要受市民氣，又低人工，
又要做爪牙，又無前途。

Lm

所以換返黎既咪係安穩囉，但你except 埋既私企效率亦理所當然唔會有，因為本身待遇都有差別

銀行出緊20個月糧 40個月糧個陣唔屌鬼?
香港錢浸眼眉個陣唔見人屌公務員人工少加d?
我老母初中學歷月入3，40萬個陣
公務員仲係2，3皮 個時樓百幾萬， 而家先4，5皮樓都成5，6百萬。

樓當炒貴左，我出黎做野個陣譚仔17蚊ja
而家唔係公務員人工高，係香港私營公司人工底。

咁計埋計埋係咪真係低薪，
而又咁多人想入去做，
是非就自有公論喇。

商業社會不嬲都係先有表現後有回報㗎喎，
香港公務員呢種表現。。。。憑咩？

你係指係大陸有鋪有樓收租個堆嗎

真係唔洗做咩 係10層老細 改10次，
無用工都係工，苦勞都係勞，唔改革政府係大眾既錯 （包括我）不過我等阿媽百年歸老就走

我今朝 改板網頁 來來回回就1個中午啦

其實你同我響度咁樣講，
我交完税想打個電話就打唔通，
你辛辛苦苦改好版網頁又過唔到上一級，
歸根究底都係體制問題，
有無可能可以一齊改革個體制？
既得利益者又太多。

政府工AP EO返9-5pm? 吹水吹到你
正常文職一日返9個鐘 係9-6

其實公務員都分好撚多部門同工種 我個行係個個公務員都做到仆街 成個部門都係 啲阿頭拎假番去做野 有啲team直頭癡線到唔比人玩手機

我打銀行hotline都要等好耐，有冇可能一齊改革體制，等銀行唔好淨係服務有錢佬。

不嬲D三十尾, 四十都唔想升, 升完又做多D又唔會多好多人工.

升爆point 仲高過你升位, 你後生就話博姐. 人到三十尾, 四十咪搞啦

駁唔到
買樓又屋企人已經比左層
是撚但Housing 做個低級Staff 又已經夠食夠玩
拍拖又覺得煩咪撚搞，就算想識，個圈都識唔到架啦
星期六日放假係屋企又係打係機睇下Netflix 又過一日
變左翻工真係當興趣咁翻

咁都要比人批鬥

你除咗識鬥黃之外, 係咪無其他技能?

算啦, 成班連登仔乜都唔識就學人品評一切
正苦工又踩空姐又踩金融業都踩, 護士拜金空姐係雞

巴打唔好動氣

關黃咩事 係你自己講到冇大志呢樣野 個個都係咁就冇問題

冇動氣呀 膠做 r水吹ja
頭先有個數字我計落乘錯，等個姐仔返黎confirm又等左半個鐘

追夢無價,

你唔係《公墓園低欲望一族》，因為你連公墓園都未考到

呢條L樣成日抄連登D PO上公務員secrets度....樓主又PO番黎連登

我都覺得唔應該一口咬定係五/三毛

依個世界有真心藍，唔收錢都會講佢o地想講/做嘅嘢，就算顏色都可以分深淺；黃都有淺黃、左膠，唔需要下下就話係收錢嘅。

為生存而生存的人是社會的寄生蟲

問題係呢度班cctai軍師蠢呀麻下下非黑即白講野唔岩聽就5毛

人類版老鼠烏托邦實驗

好簡單，轉間 bank.
但係政府你無風轉隨非移民。

間間bank都係咁。
根本呢個就係社會既不公，特權階級有特別既待遇。
我都想消除貧富懸殊，消除特權階級，世人均平等，唔應該只針對公務員體制啦，要就全個香港一齊改革。

成日話公務員收公帑所以要監察，其他公營機構、甚至銀行，國泰呢的大公司又何唔係受惠政府政策，受惠公帑，其實都需要監察。

區議員都係打hea 工
講真點解人又打工 我又打工
政府做事不認真 市民要受罪
你哋對得起份工就係做到就算 做好就唔會理 無要求

我果間唔係喎。
係咪你自己銀行太少錢渣，
商業社會你無錢好難要求有好服務。

改革政府同構建烏托邦係兩件事嚟，
商業社會就係商業社會，
唔好偷換構念。

同樣道理，政府機機構你好難要求有效率。

你要求政府好似商業機構運作根本就唔合理。

唔好乜野都話偷換概念，自己諗清楚個概念。

都已經好快架喇
其他職系8-10年都未act
特別係低級d果d

做公務員但辭左工……唔想咁就一世。

仲有你未夠果個年資升既話，根本lead 唔住下面堆old seafood, 同時又要揹鑊
咁辛苦不如唔好升，等自己變old seafood

事實上政府職員收嘅錢係多過銀行坐枱，
如果你班公務員收番銀行坐枱，接線生個人工， 咁呢個服務效率我覺得合理。但係你係咪？

公務員依家講緊係收完錢俾唔出個效率，唔同私人機構睇錢辦事，你咁樣唔係偷換概念係咩？

公務員係公職人員，你就同私人企業員工比，乜唔係應該同其他國家既公務員比咩。

我就係叫你諗清楚攞銀行同政府比較係咪合理

而家聽多左個原因，唔想升係因為唔想宣誓

1. 其實如果你仲係覺得普通市民唔應該拎公務員同私營機構比，只會令人你番政府番到離哂地。如果你同個80歲呀婆解釋點解打去匯豐有人聽，打去政府無人聽係因為公職人員同私營機構唔同，佢只會同你講｢政府唔係應該更加好嘅咩？林鄭話你地係精英喎！｣

2. 近近地同大陸比，人地公務員逗緊幾錢人工？

但會好柒，遲過你入職果啲都升曬職，但自己仲係做緊啲簡單野

唔好勞氣 政府精英值得擁有更多

證明你年紀輕
政府升職睇年資架

你打工為份糧定要型

人地整體市場今年加薪，你凍薪，下年可能減，仲做嚟為乜?

起佢底
25歲已經ap 1 同埋有個eo 1老婆
兩人加埋150k 姐係已經max pt
可信性有幾高大家自行判斷

Jre職系算慢

有啲部門升後生嘅
但絕大部份都係睇年資

先睇關係後睇年資， 小心太勤力比人屌爭工

咁我都冇辦法，影響唔到佢哋。只係想講唔係個個都係收錢講/做嘢

未來只會有耐無快
命得生唔好 入到都偷笑

有乜問題，人地想work life balance都唔得咩，夠洗咪得囉
中國人眼裡真係只係得錢

比你有70歲命啦，都係得2萬幾日命。
啲錢又帶唔走 揾幾多都無撚用啦

中國大把二三線大學(佢地叫二本、三本)
其實同香港啲速大咁上下料仲有再cheap啲嘅專科(即係asso HD)
只要唔係住喺啲多考生少學位嘅省份(e.g. 廣東)
其實喺中國好難冇大專學歷

1. 你有錢打匯豐專貴熱線咪有人聽攞，我普通hotline要我等半個鐘呀！

政府打1823幾時冇人聽呀。
唔好為屌公務員而屌啦。

你講效率，私人機構冇咁多程序，當然快，你做過政府未，知唔知點解會咁慢，你要了解公營機構全世界都係慢，你以私人機構既標準既要求係唔合理，淨係識屌，你咁叻咪向林鄭提出點樣改革公務員囉，你改到我多謝你添。

2. 大陸公務員仲慢仲垃圾，但枱底收入不知幾高

上面條友9up唔駛本
根本就係想批鬥公務員

連登總係有班魚蛋論者批鬥公務員人工高冇野做，佢地出發點都唔係諗點樣去改善政府制度，只係唔抵得公務員好過佢

好境個陣又話出面好世界
做公務員on99唔上進
唔好境個陣又話人薪高糧準

如果u grad既做低級好似aco, 普通救護，消防既好老實唔入好過入
做幾年出面一定爬到你頭

做咩要咁吹水

紀律部隊為咗拎宿舍仲理解到
Aco真係唔做好過做

但係wm2 又可以做。結左婚3年年資就有綠表/上公屋

公務員慾望低好正常，私人工可能幾年就有得昇，政府工某啲位可以十幾年都無得昇，人人都拎一樣人工，平均主義同無昇職空間，引致無咩成就慾同權力慾呢類精神慾望。而且高薪養廉鐵飯碗，引致公務員人工比私人工高，物質生活較穩定，大多數物質慾望都會被慢慢滿足，加上日式小確幸同簡約主義興起，物質慾望就更低。

基本上，當年港英政府就係特登咁設計，減少公務員慾望太大，影響官員控制同施政。

你地成班公務員咪自己慢慢圍爐，
事實係你地係他人眼中高薪養懶嘅垃圾。